[Repost] 「831地鐵恐襲」 一名醫生朋友在現場歷後感

我個friend 又加左少少感言
想重post

利申：真人真事非文宣

剛剛今天完了ON CALL 34 小時, 帶著疲憊的身軀回家

在地鐵上見到著全套裝備的示威者, 人數大約有二十人, 而其中一個是當急救的。 同樣是醫護人員, 我好奇問她是否護士, 她說不是, 只是學過急救, 想盡一分力。他知道我是醫生on call後還叫我快點回家休息, 急救讓他來做, 那一刻, 我感覺到他真誠和發自内心的善良和付出。

誰料地鐵駛至太子站就停了五分鐘, 隨後就有人說警察進了控制室, 並將列車煞停。
再而聽到廣播: 突發事故, 需要封站, 所有乘客需立即離開車站

但是在廣播前, 列車中根本相安無事, 還有乘客和那二十多個示威者一起喊口號有說有笑。

之後所有人都有秩序離開車廂, 完全沒有警察Facebook所謂的示威者攻擊市民。直到兩分鐘後, 就是如片中所見, 警察突然衝入月台, 所有事情變得一片混亂。身旁有一個女青年, 一看見防暴警察就哭了出來...

她不是示威者, 只是一個正在回家的普通市民...
作為一個醫生, 當刻我能做的只是抱她安慰一句:it’s okay然後帶她離開。

過去數月我都很長時間工作, 下班後還要做研究,
只能一點一點從網上了解不同資訊。
但今次親身見證警察濫暴, 親眼看到大量警察衝進地鐵推市民落地毆打, 真實見識到何謂黑警。
剛好我又身穿深灰衣服, 若果當時我行後五米的話, 我一定會是被圍毆的其中一個。

這是我親身所經歷的

看到如此多的傷者, 有想過我把我的醫生證掛在胸前, 然後跟警察表明身份想救助傷者。
但在如此混亂的情況下, 當時警察就只不斷指着呼喝所有人離開。

CPR Rule number one: 要確保自身安全
所以我都知道無法回到月台去幫助那些全身是傷的市民, 如網上其他片段所見, 有急救員被排除在外...

離開了地鐵站時, 大批警察不斷隨意把市民拉出搜身。
本來都想回家, 不想再置身其中, 因為35小時没睡過實在是太累。

但又覺得作為一個醫生, 我有責任去回過身來, 去確保若有人受傷, 我可以第一時間給予幫助。

於是我重又掛上醫生證, 站在一旁直至警察散去...

過去兩個來月, 我在外科急症病房也接收了不少被捕的示威者, 從頭到腳都被人打傷。
我對於在病房監督的警察, 以往或許沒有多大的意見, 過去一個月也試過有說有笑, 因作為一個理性思考者, 總不能一根杆打一船人, 覺得他們只是負責看守, 不一定和其他黑警一樣。

但過了今天, 我就感到現在的警察再不是以前令香港人驕傲的警隊, 於我來說, 他們現在就如我收症一樣: All policeman are gangsters until proven otherwise!

這不是偏見, 而是實見!!!

這刻能做的不多, 只想把真相告知。

那位做急救的男孩, 能報個平安嗎? 這樣我才能如你說的好好休息...

再推

想問傷者情況如何？你幾點鐘離開？有冇同其他FA一樣要罰企面壁？

咁樣問係因為睇新聞話到凌晨兩點都未送傷者出閘送院，有人擔心係有傷者死亡，警方唔想畀人知傷者的傷勢~我地想知道真相

push

Policemen.......
我都repost
Anyway, 咁高調，你train完未架⋯⋯一比人起底，HA真係同你玩捉依因架⋯⋯
By the way, 你mentioned 個個係first aid既rule number one.... 唔係CPR.... 既然你mention得safe response, 你就唔好掛個證出黎！一陣間院落令唔準任何人幫，就會仲多人出事！同時你都應該保障自己！

Push

努力

All policeman are gangsters until proven otherwise

講得好